===========================================================================
【内　　　容】　Ruby on Rails 3 アプリケーションプログラミング
　　　　　　　　（サンプルソースコード）
【作　　　者】　山田祥寛
【登  録  名】　samples.zip
===========================================================================

○ファイル紹介
　本サンプルソースは、技術評論社刊「Ruby on Rails 3 アプリケーション
　プログラミング」に掲載しているサンプルソースコードを電子ベースで提供します。
　使用するにあたって必要な設定、及び、必要なコンポーネント類等は一切含んで
　いないので注意してください。
　また、その他詳細につきましては、書籍本文を参照願います。

○参考書籍
　本書でも使用しているJavaScriptや、データベース操作に欠かせないSQLについて
　学びたいというには、以下の書籍をお奨めします。

「JavaScript本格入門　〜モダンスタイルによる基礎からAjax・jQueryまで」
　　　http://www.wings.msn.to/index.php/-/A-03/978-4-7741-4466-5/
　　　なんとなく書いている、わかったつもりになっている方にお勧めの1冊。
　　　見落とされがちな正しい文法や実際の開発に欠かせない知識について解説
　　　しています。
　　　本格的なオブジェクト指向による記述を学び、Ajax、jQueryを使いこなします。
　　　本書は、「JavaScriptマスターブック」（毎日コミュニケーションズ 
　　　2008年刊）を現在の状況に合わせて内容を一新、再構成しています。 

「書き込み式 SQLのドリル」
　　　http://www.wings.msn.to/index.php/-/A-03/4-88337-491-2/
　　　とにかくSQLを繰り返し書いて、実践力を身につけるドリル。
　　　計算力も漢字力も、そしてSQL力も同じ。繰り返しの練習が基礎力を養います。
　　　例題、練習問題も豊富で、MySQL、PostgreSQL、Oracle、SQLServer、Access
　　　など主要なDBについて実際に操作しながら学べます。
　　　DBごとの方言を加味して、解答例も製品ごとにCD-ROMに収録。

○プログラム使用・再配布
　・当サンプルはオープンソースですが、著作権を放棄するものではありません。
　・本プログラムを使用し，直接的または間接的に生じる一切の損害について、制作
　　者は如何なる責任も負わず、また義務をもちません。
　・再配布は禁止です。原則的には出典を明記しても不可です。どうしても使用された
　　いという場合には、事前に著作権者に問合せ願います。
　・雑誌や他のネットやホームページなどに登録する時は事前事後に関わらず、なん
　　らかの連絡をお願い致します。基本的に禁止はしませんが、把握をしたいと思っ
　　ております。

○連絡先
　当サンプルソースに関する感想・バグ報告・要望等は以下のアドレスにお願い致しま
　す。全てに対応できるわけではありませんが、参考にさせていただきます。
　また、個別のカスタマイズ作業を請け負うものではありませんので、予め御了承下さ
　いますよう、お願い致します。

　　山田祥寛
　　URL: http://www.wings.msn.to/
　　E-Mail: webmaster@wings.msn.to
